{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026909",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의령 보천사지 삼층석탑"
    },
    "text": "宜寧普天寺跡(ぎれいほうてんじじじち) ⇒ 普天寺跡 (의령 보천사지 삼층석탑)\\n\n慶尚南道宜寧郡宜寧邑下里797-1番地\\n\n1963年1月21日に、普天寺は宝物に指定されました。この寺は統一新羅の景徳王の時代に建てられたものです。寺跡には石塔や宜寧普天寺跡の僧塔が残っています。その中でも高さ4.57mの石塔は花崗岩で作られており、2層の基壇の上に3層の四角形の塔身が載せられています。これは典型的な新羅石塔様式を示す、高麗初期の作品であると考えられています。 下層基壇は地台石と重石を組み合わせて構成されており、各面には宇宙と唐柱の模様が刻まれています。甲石は左右に板石を置き、その間に小さな石材を挟んでいます。上層基壇の重石には宇宙の模様がありますが、唐柱はありません。また甲石は2枚の板石で構成されており、下には敷淵、上には2段の塔身台があります。塔身部は屋身石と屋蓋石から成り立ち、屋身石には明確な宇宙が刻まれています。屋蓋台は各層5段あり、醜女は水平を成すように配置されています。相輪部は露盤のみが残っています。 この塔は1967年に倒壊して解体されましたが、その際に上層基壇舎利孔から土塔や青銅仏像、光背形の銅彫刻などが発見されました。堅固な構造とバランスの取れた美しい姿は、高麗時代の石塔の特徴です。",
    "QA": [
        {
            "question": "普天寺跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "普天寺は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "普天寺は統一新羅の景徳王の時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "普天寺跡には何が残っていますか？",
            "answer": "普天寺跡には石塔や僧塔が残っています。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "石塔の高さは4.57メートルです。"
        },
        {
            "question": "石塔はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "石塔は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "石塔の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "石塔は2層の基壇の上に3層の四角形の塔身が載せられています。"
        },
        {
            "question": "石塔はどの時代の作品だと考えられていますか？",
            "answer": "石塔は典型的な新羅石塔様式を示す、高麗初期の作品だと考えられています。"
        },
        {
            "question": "基壇はどのように構成されていますか？",
            "answer": "基壇は地台石と重石を組み合わせて構成されており、各面には宇宙と唐柱の模様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "甲石はどのように配置されていますか？",
            "answer": "甲石は左右に板石を置き、その間に小さな石材を挟んでいます。"
        },
        {
            "question": "塔身部はどのように構成されていますか？",
            "answer": "塔身部は屋身石と屋蓋石から成り立ち、屋身石には明確な宇宙が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "塔身部の屋蓋台は何段ありますか？",
            "answer": "塔身部の屋蓋台は各層5段あります。"
        },
        {
            "question": "この塔は何時に倒壊されて解体されましたか？",
            "answer": "この塔は1967年に倒壊されて解体されました。"
        },
        {
            "question": "解体の際に何が発見されましたか？",
            "answer": "解体の際に土塔や青銅仏像、光背形の銅彫刻などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この石塔の特徴は堅固な構造とバランスの取れた美しい姿です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 452
    }
}